英國警察以刑毀罪拘捕攝影師 因拍攝難民示威照片及放到Twitter上

於 1 月 28 日當日，有示威者去到軍營前示威，要求內政部關閉設施。示威者將假血撥向入口處，並高舉標語「Close Napier camp or there will be blood on your hands (關閉納皮爾否則你會滿手鮮血」，指當局處理不當會引發更多激烈衝突。示威當日在場拍攝採訪的 Andy Aitchison，拍攝了數張相片並放在 Twitter 上公開，亦被多家媒採用。數小時後，5 名警員登門將其拘捕，控告 Andy Aitchison 當日涉嫌刑事毁壞，並扣留他的手提電話及記憶卡，至當晚上10時才容許保釋外出直至 2 月 22 日為止，期間不可再接近納皮爾軍營。

英國當地的國家記者聯盟 (The Nation Union of Journalists) 對 Aitchison 被捕亦表達極度關注。聯盟組織者 Pamela Morten 指出 Aitchison當日僅負責紀錄現場，並沒有參與任何示威。她指出新聞收集者的主要工作就是基於公眾利益對事件作出報導，警方不應該作出任何干預、防範或限制記者紀錄事件的行為。

而在獨立報的報導中，Aitchison 這樣形容他的處境：「這看起來像政治事件，有人指出了那裏情況有多壞，而我就將訊息分享出去，亦因此我被針對了。這會影響我的餘生及工作。」

內政部發言人未就拘捕事件作出評論，僅指出破壞公物不可接受，以及違反隔離令會被罰款。而在健康保護條例下，以記者或攝影師身份工作而離開住所，僅被視為「合理」藉口。而有關難民對他們自身健康及安全的擔憂，內政部則認為評價該處對難民不夠妥善實屬冒犯，態度強硬。

天下黑警一樣黑

ACAB

究竟仲有邊個國家係少左膠

歐洲係左膠大本營

應該告唔入, 只係想用法庭禁足令阻止你再去現場

班左膠只會搞自己國家

核彈